Toen het aankwam op een dergelijk veld, ze was niet in staat zich te onthouden van een start of een diepe zucht of zelfs uit wandelen over de ruimte voor een paar seconden - en de enige bron waaruit elk ding als troost en kalmte konden worden getrokken, werd in de resolutie van haar eigen beter gedrag, en de hoop dat echter inferieur in geest en vrolijkheid is misschien het volgende en elke toekomstige winter van haar leven in het verleden, maar toch zou u haar rationeler, kennismaken met zichzelf en laat haar minder te betreuren als het waren verdwenen.
Hoofdstuk XIII het weer bleef nagenoeg gelijk al de volgende ochtend; en dezelfde eenzaamheid, en dezelfde melancholie, leek te heersen in Hartfield- maar in de middag het gewist; de wind veranderde in een zachtere kwartaal; de wolken werden weggevoerd; de zon verscheen; het zomer was.
Met alle ijver die een dergelijke overgang geeft Emma opgelost worden buiten deuren zo spoedig mogelijk.
Nooit de prachtige gezicht, reuk, gevoel van natuur, rustige, warme en briljante na een storm, zijn aantrekkelijker te maken voor haar.
Zij wenste de rust kunnen ze geleidelijk in te voeren en op Mr. Perry binnenstroomt kort na het diner, met een uitgeschakelde uur om haar vader, verloor zij geen tijd in winkeletalages in de afvoerput.--er, met spiritus tooien en gedachten een beetje opgelucht, ze had een paar omwentelingen vast, toen zij zag Mr. Knightley via de tuindeur, en komende richting haar.- Het was de eerste kennisgeving van zijn wezen terug uit Londen.
Ze had nagedacht over hem het moment voor, zoals ongetwijfeld 16 miles distant.--was er tijd alleen voor de snelste plaatsing van gedachten.
Zij moeten worden verzameld en kalm.
In een halve minuut waren ze samen.
"Hoe d'ye do's" waren rustig en beperkte aan elke kant.
Ze vroeg na hun wederzijdse vrienden, ze waren allemaal goed.--toen had hij hen in de steek gelaten?--Alleen die ochtend.
Hij had een natte rit.--Ja.--hij bedoeld om op te lopen met haar, ze gevonden.
"Hij had net keek in de eetkamer, en hij was niet wilden er liever buiten deuren."
--zij dacht dat hij noch keek noch sprak vrolijk; en de eerste mogelijke oorzaak, voorgesteld door haar angst, was, dat hij misschien wel communiceren met zijn plannen aan zijn broer, en was pijnlijk door de wijze waarop zij werden ontvangen.
Ze liepen samen.
Hij was stil.
Zij dacht dat hij was vaak op zoek naar haar, en proberen voor een completer beeld van haar gezicht dan paste haar mee te geven.
En dit geloof voortgebracht ander vreezen.
Misschien wilde hij met haar spreken, van zijn gehechtheid aan Harriet; misschien dat hij kijkt, voor aanmoediging om te beginnen.--zij niet, dan wel niet voelen gelijk zal leiden tot een dergelijk onderwerp.
Hij moet het allemaal zelf.
Maar ze vertikte het stilzwijgen.
